香港有世界級雕塑 有幾多人識欣賞

添馬公園突然出現一個大南瓜！黃色皮，黑色斑點，那是真的嗎？可以吃的嗎？當然不。這個南瓜是日本藝術家草間彌生的招牌雕塑《Pumpkin: big》，在日本四國地區直島也有類似的一個。但大南瓜為何突然到訪香港的維港海岸，成為港人拍照勝地？

香港藝術中心主辦的「藝遊維港Habour Arts Sculpture Park」由今天起至4月11日，將於中西區海濱長廊、香港演藝學院、西區花園及香港藝術中心展出21件國際級雕塑，讓公眾免費欣賞。雕塑走出博物館，卻走進了大眾的生活，形成連場有趣的藝術互動。

雖然大部分作品也出自國際級大師的手中，但亦不缺本地藝術家的蹤影。曾敏富的《Before Collapse》以腳掌雕塑反思人口不斷擴張的世界、黃國才的《Asteroids & Comets》則以六件金色的鋼造雕塑象徵宇宙與生命的起源。黃榮法的《時・針（已逝某天的時間囊）》、何冠廷的《[[x]]》與王志勇的《舊燈塔的回憶》也以各自以擅長的材料，如大理石、鋼鐵及LED燈板，製作出別具特色的本地雕塑作品。

「香港擁有一個優秀的藝術家群體。」Tim Marlow多次強調，本地藝術家的雕塑讓他留下深刻的印象，而整體的藝術氣氛亦在近年漸變成熟。本地藝術家製作了傑出的作品，大眾又會與藝術作出怎樣的互動，創造出怎樣的公共空間？

好多所謂世界級既藝術品都係吹棒出黎既姐

真係唔識欣賞

密集恐懼症

好撚核突
快d搬走啦屌

啲有錢人用黎洗黑錢

草間？ 唔識欣賞

咩世界級先 唔識欣賞

世界級核突

google咗草間彌生 但個樣係黃一飛嚟㗎喎
草間彌生係咪即係黃一飛呢?

草間彌生

日日都見到

後面個景唔係好配合

咁似鋼鍊隻envy

其實一般，似潮物多過藝術

我真係唔識欣賞，快啲將個作家拖出去斬

我比錯負評